Sur une route à grande  circulation, se déplacent trois véhicules. Sur
 cette  route  sont  situées  trois  villes $V_1$,  $V_2$,  $V_3$.  La
 distance  entre $V_1$ et  $V_2$ est  de 80~km,  celle entre  $V_2$ et
 $V_3$ est 200~km. De plus, $V_2$ est située entre $V_1$ et $V_3$. 
\par Un cycliste part  de $V_2$ à 12 heures et se  dirige vers $V_3$ à
 la vitesse de 20~km/h. 
 \par Un camion  part de $V_1$  à 12  heures et se  dirige vers $V_3$  à la
 vitesse de 60~km/h. Enfin, une voiture  part de $V_3$ à 12 heures et
 se dirige vers $V_1$ à la vitesse de 80~km/h. 
\begin{myenumerate}
\item Calcule les horaires d'arrivée en $V_3$ du cycliste et du camion
  ainsi que l'heure d'arrivée en $V_1$ de la voiture. 
\item Calcule  à quels instants et  à quelles distances  de $V_1$, les
  trois véhicules se rencontrent. 
\end{myenumerate}